點解愈黎愈多人返深圳玩？

點解依家愈黎愈多人返深圳玩？
真係咁平咁好玩咩？

係

大陸人就覺得大陸唔安全都落黎香港 買既食既玩既
係班港豬咁on9上番去玩

因為我地要反攻大陸

香港人不嬲都口里說不架啦

其實只係比香港平少少
但係人地比到服務你

香港50蚊食一餐，個飯好似要食兩個先會飽
上面50蚊一餐，起碼比番足料你先

你話食品安全問題，香港D野食咪又係大陸運落來

另外，就係香港被佢地落來攻陷左，D野又比佢地炒到貴一貴
香港深圳兩地都有既舖頭，佢地寧願落香港買
變到深圳D舖頭其實唔係咁好生意，自然就PROMOTE多D

講坐車，除左上面坐MTR每次入閘都要過X光機ON9, 同埋佢地無個人空間既概念之外，係非繁忙時間坐車其實係OK既

同埋上面坐的士 ，喂，我關口坐半個鐘的士都係30蚊
香港，我未上公路已經要30

香港太悶啦
真係諗唔到仲有咩值得去
一係就多人到爆

消費平

平就唔係平，但係服務好好多，去海底撈比舊幾水仲有人幫你剝蝦，比著香港睬你都傻

里
大陸狗收皮啦

d 00後學生有一半都係蝗嚟
平時娛樂男就打支那game, 女就睇豆陰
出街都係返返鄰國佢地先會覺得舒服

以前就話返去叫雞啫.
而家真係返去唔知做乜.
話行商場喎. 大陸人都唔會行大陸D 商場買嘢. 反而D 香港人返去.

中聯辦實有請youtuber做打手

我就幾大都上深圳玩
去日本台灣都唔去支那

*幾大都唔上

窮人多囉

基因問題

屎X姆可能就係

真係多野玩，又正又平!

西dorsi條支那仔每日一片吹奏支那

一定有紅色資本背後射住

深圳d骨場
香港邊玩到
想搵件後生d波都難
馬交又太高消費

o個班本身係支那人

以前師奶去多, 男就上去 三沙一水.
依家學生妹都上去. utuber 影響好大, 教佢地去.

不知所謂真係

香港食唔到地溝油，大陸先食到

唱k依點香港就無得比啦,加埋地大空間感高,香港出街就同人撞

香港人口裡說反強國，身體卻很誠實，你現放假旺角間小米店排哂長龍就知咩事

因為佢地都係支那人

屌⋯⋯ 測蝗Post嚟嘅。

高汁

上面食飯d兩人枱size=香港4人枱
我屌你老母
香港d 濕鳩餐廳去到2舊水價位果d 都好多同隔離位膊頭掂膊頭
同埋唔會有人催鳩你走同落order
香港果d 仆街驚死做少輪咁一坐低低企響隔離等你寫野

唔係話大陸好好，但依d 基本野都搞唔掂，唔該香港d 仆街反省吓，咪一味盲撐香港d 垃圾服務

啱啊
可以行嘅都行過
其他一係究極多人 一係抽唔到咁多時間去

得番啲鳩假期日日講到香港地大脈搏
個個地方都好去處咁

認真答你
宜家大陸好多地方比起香港更香港
香港愈黎愈多地方比起大陸更似大陸

因為佢哋未見識過大陸嘅恐怖
我見過我真係見過
所以我唔返去

睇完你仲會話好味？

Call g

新假期 全部都係伏

起碼行出街見到的女人都係正常， 唔似香港港女ipad , 成個觀感唔同晒

仲有一樣嘢係唔洗同人搭台 上面啲人唔鍾意
你可以拒絕唔搭
香港真係俾唔到

話香港逼人果d，有無諗過點解咁逼

上去消費？除非蝗民幣兑港紙去返110:100

其實仲貴過香港

要搞清楚
大陸人落黎香港係買貨
佢地鐘意大陸果邊既美食多過香港既所謂美食架

話平個d食沙縣小吃 蘭州拉面

玩王者榮耀個班都差唔多 大陸化好多

其實香港都多
但大陸女人真係唔怕你望佢

越來越多人去深圳消費
-->
深圳嘅商店要開始迎合香港人品味同要求
-->
香港人上深圳做生意，服務返香港人
-->
香港成功反攻大陸，入侵深圳，擴大香港版圖。

食野方面香港係衛生問題，大陸係化學問題

我認我港豬
因為兩日團平
因為屋企人鐘意

好想中共快d倒台成立新政權執番靚大陸
到時就可以名正言順上去食玩

廿年前一直都有架啦
咩世界之窗、觀樂谷、碧桂園
唔係而家先多人上

國貿站 紅日已經比香港人攻陷

咩啊...咁多年都多人去飲飲食食去叫雞架啦

咪因為d 人既老豆老母都係大陸落黎，耳濡目染咪覺得返大陸無問題囉

認真想了解
其實上面有乜野好玩好食?
同埋當地人既質素如何
同上面走落黎果班生蕃有冇分別?

利申:無回鄉証

朋友圈子無人會返大陸玩

反果班唔會返去
返得去既都唔太講政治野

大陸D人好撚ON9

係個商場度貼幾個字,擺好小小既燈罩 已經成村人排住隊去影相

去大6行我係貪佢地方大,起碼唔會好似香港咁人逼人

成人台班連登仔

係個人悶姐，唔好比藉口自己
返大陸咪又係一樣咁多人

分開幾樣嘢覆你啦

你話係個人悶
咁你話我知香港有咩?

第二就係多人
呢樣嘢我有少少懷疑你冇上過去
大陸地方大
起碼唔係到到都塞爆

唔出奇呀，佢啲片全部多人知嘅熱門野，唔駛睇都得，有紅錢支助佢仲搖晒尾咩

行山睇戲唱k飲野...
只可以話係啲野返大陸扮好出去左第二度有啲新鮮感姐
你個人悶唔搵野攪去到邊都悶既啦
我返大陸應該唔會少得過你既
你星期六日返上去按摩基本上多人到爆
食野又係，好食小小既都排餐死
但我都係講深圳姐，再上啲就真係唔清楚

因為youtuber 閪多士啲片成日吹奏深圳

我諗深圳都叫好過香港
至少有地方係冇咁逼

無可否認香港真係逼到癲既
但係因為依樣野要返上去玩就真係啲反智
我唔係反感上大陸，但見啲人返去行商場飲喜茶真係覺得好好笑

我唔明點解你有上去但又反感人上去?

廿年前老豆個代已經話北上叫雞做大爺啦

個陣香港人三隻字好撚威 係大陸女都想比你屌

而家冇雞叫 變左食野唱k姐

由十幾年前香港人已經大批大批咁去深圳買野，當年都有深圳人嘈比香港人拉貴左物價

揼骨平，好服務，又有歐聯英超西甲睇 又有野食野飲，訓埋過夜先3 400蚊港紙

金光華假日=香港

因為香港人都係中國人。遲啲港幣都無埋，用晒人仔架啦

係反感啲人成日踩香港姐，成日都係度話香港幾悶幾悶

老實果句, 中國真係不斷改善緊, 仲係抱住成見既只會係自己既損失同短視

你見香港neways 愈執愈多，價錢又愈來愈貴。

唔係排隊上創興架咩

當去外國旅行

唱k又平 地方又大

尋日去neway唱k,首首歌都冇，我都想返大陸唱啦

最具代表性緊係淘寶啦
屌你老母我上youtube search乜柒佢都出啲淘寶開箱俾我 on撚99
班撚樣係咪中撚晒淘寶毒 乜柒都上淘寶買
爆炸又累全家

因為啲00後好多都腥移民，佢地上面仲有屋企，成日掛住啲地溝油，增味劑，一滴香，覺得香港啲野唔好食，咪成日上去幫襯囉
話哂佢地母語係普通話嘛

低端人口出唔到國咪上去當旅遊囉

因為香港比大陸更加多大陸人

返你老母

脈你老母搏

嗰隻乜西多屎咪係民建聯衛星組織既人囉

唔講其他 七舊水一晚五星級酒店 香港有冇

屌人上深圳之前諗下自己有冇淘寶先啦

勁撚多支那狗

又話香港唔好但又一車車咁入黎

最近返過深圳玩，比我細個果陣去多左好多大商場
好似金光華，中心城果d
但除左哩d地方個市容同d路人既質素都係幾十年不變地咁垃圾
d野食係好食，但你絕對食得出有添加劑（雖然香港都好似愈黎愈多）
其實深圳去食去玩一樣咁多人，如果唔係玩邪野根本唔需要返去玩

上面中菜雖然都係化學嘢

但做得精緻過香港

至於探魚海底撈其實好垃圾

前者啲麻辣酸辣係正

但唔知啲味邊到嚟

後者啲所謂服務真係over了

出嚟做嘢搵到錢

寧願香港dine dining 好過

雖然都係支那

但有錢我寧願過澳門賭都好過上深圳

氹仔賭場肯畀貴啲都有好嘢食

感覺少啲化學物質

成班乞衣 平少少就爭住奶
一邊笑人大灣區買樓 怒屌殘體字同每日150
一邊比人溫水煮蛙仲覺得自己精明消費者

果班本身都係新腥港人或其後代

窮撚雞蟲未上去玩lo
成班社會寄生蟲
無能力無品味

返？返你老母

半個鐘 30蚊

你返錯地方

魚蛋是如此練成的

「當一個城市內所有人民皆是賊的時候，不想做賊的，便會被排斥」，這是著名的「劣幣驅逐良幣」定律， Gresham‘s Law 。壞事被廣泛接受至一個點，便沒有回頭路。

早前去了汕頭。食物真好，豬腸糯米、糭球、魚飯、牛肉丸、炒糕、腸粉、各式菜粿，選材廣泛，技法完整，食味寬闊，底蘊深厚，加上清高優雅的鳳凰單欉，自然成為我最喜愛的中國菜系。

只有一個問題。

本地朋友帶我們去吃著名的鹵水獅頭鵝，毫無疑問這是最佳鵝種，皮厚脂肪夠，尤其是鵝頸掌翼，十分和味。如此上好材料美妙傳統，只要配一個陳年鹵水，經已十分精彩。

可惜，嗅到鹵水內有乙基麥芽酚的味道，實在不必要，有這些東西加持，大好鵝肉頓然變得過份鮮美。那種很假的鮮美，一直在喉頭內停留了大半天。唉，為甚麼會這樣？因此特別懷念張新民老師潮菜研究會的晚飯，玄門正宗，用真面目示人便是天姿國色。張老師的地方是少數堅持，平民百姓不能常去，要經濟實惠，接觸最多的便是乙基麥芽酚食物。

乙基麥芽酚，即是一滴香。

外甥及他太太住在深圳做生意，身體出現各種問題，我一直提醒要小心飲食。他們問，如何分辨乙基麥芽酚味道？真的不易解釋。九月我們一起去西安，在街上經過一些小餐廳，未開門已經濃香撲鼻，這種香很稠很俗，停步研究，外甥「哦」的一聲說，十分熟識，差不多每天在深圳食店也嗅到，特別是吃辣的地方。對，現在全中國在吃辣，很多是工廠產品，一袋一袋的運過來，人工味道已經不是秘密。西安的麵食，十分厲害，粗幼長短百花齊放，只恨那一大窩沒有肉的湯底，香過了頭，很古怪，到了旅程最後一天，我們要躲入酒店菜館，味道才稍為回復正常。

二年前，有一位香港朋友陳先生，退休住在龍華。閒來無事，他竟然夥同另一退休廚師開港式茶餐廳（很儍的事）。開幕之後，生意慘淡。我去深圳探望外甥，順道吃了一次。其實味道不錯，雲吞湯底用足材料，咖喱亦是慢火熬成，品質及格有餘。全條食街，隔鄰火紅，朋友那間小貓幾件，很是可憐。我不明白深圳市場，於是找來中國同行幫忙，他們專搞連鎖經營，對普羅大眾的食物，認識很深。吃了一次，便傳來詳細報告，提議陳先生盡快關門，輸少當贏。

港式茶餐廳食物其實沒問題，在中國頗受歡迎，只不過，不是香港廚師經營。為甚麼呢？

因為他們只懂用味精雞粉，太落後，成本亦太高。現在要求很全面：增亮、提香、鎖水、改口感，四味全套。他們舉了一個例子：做魚丸，魚肉不鮮，很平常，沒問題，先用去腥劑除味，死魚可翻生，通常去腥劑加送鎖水功能，一物二用；跟着漂白，魚丸畢竟雪白的好；然後用高彈素加彈力；打魚肉時再加乙基麥芽酚提味，還有純香、焦香各種選擇。

大功告成，如此做出來的港式魚蛋，亮麗光滑夠味充滿汁液一咬爆漿，完美。你們又用牙帶又用九棍，一時又說要加冰，會不會太麻煩及成本太貴？搞甚麼呢？不用真正廚師，不要靚材料，食客們用最低消費，吃慣這種味道，你們可以做到嗎？當頭棒喝，陳先生搖頭，差遠了。這些如此厲害的武器，怎樣買到呢？淘寶有齊，國內包送。中國朋友最後還加一句，你們用的茶，沒有下增香劑，怎喝呢？

我也上了一課。真味是有的，留在高級餐廳，街頭小店，劣幣驅逐良幣，已經沒有回頭路。卿本佳人，本是最好，在成都在汕頭在西安，最後，也只能心痛。

原刊於《蘋果日報》

返乜尻
係北上/上深圳

大家都係中國人
上去玩有咩問題

因為窮

我經過幾次都見唔到呢啲大場面

r撚爆頭都諗唔明點解要番大陸玩？
明明搭一陣飛機就去到其他好玩咁多既地方

其實一d都唔平

係深圳租車渣平
可以去好遠地方，上高速又爽

因為香港
並唔係你想像中咁優越

知道點解就唔可以話香港逼？

唔覺得好危險㗎咩

因為仲有好多人識以事論事，對事唔對人，唔似你地咁盲反

佢地對大陸0知識，唔會知你講緊咩，最重要盲反得快

事實係冇問題，又唔係影響到你

人地講你就信咩，自己去睇去感受啦

成班毒撚

至少都去東南亞啦
香港已經多味精 大陸直頭係鍊金術

盲反嘅唔會返，
返去玩嘅都會講政治，但識分析唔係盲屌

下次影黎睇睇有幾on9

ig 有幾條友成日去，我都r 爆頭，特登山長水遠食d 普通or 中上野

因為你常駐成人台先會咁覺得啫

其實大陸旅遊同飲食都大把嘢可以見識

係你個人冇見識，永遠只識屈響香港打飛機啫

佢算老幾，有撚咁大影響力咩on9

因為條友為咗取悅班盲反連登仔所以冇咗自我

唔係「返」去，大部份新一代香港人都唔係以中國大陸為根，何謂「返」？係「去」。

因為大家都係中國人

響呢度講真話好快入五毛list,一係block鳩你一係圍屌你，這就是「自由言論平台」連登

想知小米點解要黎香港買？

咁其他70、80、90後都上去玩嗰啲呢？

響自己國家消費都要畀你歧視？

所以？

的學生好多都係大陸哩

你去過咁少地方就代表成個深圳？

大把人一年去幾次日本台灣，你唔叫佢地一家搬去住

危咩險？你大陸親戚咪日日響上面住緊，你上去幾日玩就即死即係你廢啫

食兩日就死咩，咁上面唔會仲有十幾億人啦，理性少少啦，盲反只會令你變on9

坐井觀天

盲反撚會話習習洗錢買通咗lonely planet

D狗食開屎就話姐
人食開正常食物走去食屎冇好下場

我個人就食香港D野已經唔太頂得順 不了

你鐘意講「去」冇人會理，
但你唔可以限制其他人講「返」

係香港二百蚊一個人，食一粒鐘就俾人拍檯趕走或者交檯做下轉
深圳食物安全係差啲，但係至少同樣價錢唔會點受氣，可以慢慢食

人地自由 不過食咩落肚你自己負責
點解大陸人要落香港買野 要買外國野？自己諗

講下自己觀感啫，個個都要行晒成個深圳每一處咁唔駛發言喇。去完旅行又唔講得感想喇因爲我無去晒成個國家，遊客黎到香港又唔駛訪問佢對香港有咩印象喇照你咁講

香港太多大陸人了，深圳反而多香港人

已經知你係邊種人